論中共國人和外國人的分別

歷史：基本上中國係國際戰爭中受害者，外國係加害者。呢樣好重要，表面上外國係加害者，但實際上，係當時的外國政府（即英美法日等）利用市民的愛國心和正義心，來滿足佢征服外國的野心。所以，外國人深感自己被政府利用，普遍冇咁信任自己的政府，對政府反感，希望制衡政府的權力，避免國民被政府利用。中國就相反，希望自己的國家和政府強大，可以保家衛國。

不過，中國人經歷過大躍進、文革、六四、封法輪功，打壓劉曉波，封google, 封facebook等，中國人開始冇咁信任黨。但因為黨呢二十年令科技和經濟大升，加上蘇共解體經濟下滑的前車，所以撐共的人仍然好多。但係，旁觀者清當局者迷，外國人和港澳台人，見到共黨所作所為，都睇唔過眼。

價值觀：基本上西方人普遍覺得宗教比較重要，甚至關乎來世和靈魂是否得救。基督信仰認為所有人都有，只有信真神和神的兒子，罪才能得赦免，才能上天堂。但中國人認為宗教係可有可無的信仰，雖然拜神拜祭都很普遍，但宗教信仰和拜神都唔係好critical，最重要的係善心。只要行善，冇論有沒有信仰，來世都可以享福或得救，而行惡的，信仰也不能幫你減刑或脫罪。所以對於中共無神論的主張，冇咁大慾望想提出異議。

求幫推

(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

未來世界方向